提升台灣辨識度 公佈新版護照

為了提升台灣在國際間的辨識度，行政院今（2日）發出通知，上午10點將舉行「新版護照封面」記者會，由行政院發言人丁怡銘主持，外交部長吳釗燮出席。據了解，新版護照封面的「中華民國」、「Republic of China」字樣都還在，但會新增凸顯台灣的圖示，增加對台灣的辨識度。

立法院今年7月通過公決案，要求提高護照上「台灣」、「TAIWAN」辨識度，並請行政部門提出具體作法。當時立院也通過公決案要求華航飛機塗裝重新設計。

希望香港嘅護照將來有一日都可以咁樣！

香港嘅護照咪british passport囉

聯署支持封殺微信同TikTok

指馬為鹿

republic of china細撚到

衣本靚好多囉

中國小粉紅又氣炸

台灣就台灣啦，仲中華民國

呢本都好有味道

好快就會唔見埋

中國向台灣表示：

驚比外國海關當係支那人

國籍係唔係TAIWANESE先?

呢招高明 無位俾國民黨入

未放大幅圖睇我仲諗緊邊度有republic of china

Passport莊重啲好

其實新design幾好
識睇漢字嘅國家知道依本係台灣passport
又唔會矮化中華民國國號
歐美見到大大隻TAIWAN更加識分

一個國家嘅質素 係設計真喺睇得出

珍珠奶茶

佢唔用 Wingdings font已經算畀面